\documentclass["show notes"]{beamer}
% \documentclass{beamer}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fonts

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{verbatim}

\usepackage{lmodern}

\usepackage{listings}
\makeatletter
\lstset{
  language={},
  frame=none,
  basicstyle=\lst@ifdisplaystyle\footnotesize\fi\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  keepspaces=true,
}
\makeatother


\renewcommand{\sfdefault}{phv}% phv=Helvetiva
\renewcommand{\rmdefault}{ptm}% ptm=Times
\renewcommand{\ttdefault}{cmtt}% cmtt=Computer Modern TT
% \renewcommand{\ttdefault}{pcr}% pcr=Courier

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Theme and Layout

\usetheme{default}

\setbeamercolor*{alerted text}{fg=blue!80!black}
\setbeamercolor*{frametitle}{fg=black}

\setbeamertemplate{items}[circle] % we use the triangle to mean "thus"


\beamertemplatetransparentcovered % make "covered" stuff gray-but-visible. default: invisible

\addtobeamertemplate{footline}{%
  \scriptsize\strut%
  %\hspace*{1ex}%
  %\textcolor{white!50!black}{\insertauthor}%
  %\qquad%
  % \inserttitle%
  % \textcolor{white!50!black}{\insertframenumber}%
  \hspace*{\fill}
  \textcolor{white!50!black}{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}
  \hspace*{1ex}\vskip0pt}

% Supprimer les icones de navigation (resp. mode vertical)
% \setbeamertemplate{navigation symbols}[vertical]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


% Beamer hardcodes papersize to 128mmx96mm by default (cf §8.3)
\newlength{\bodyheight}
\setlength{\bodyheight}{86mm}% adjust by hand to match your theme

\newcommand{\includegraphicsmaxsize}[1]{%
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\bodyheight,keepaspectratio]{#1}
}

% ignore margins
\newenvironment{widebody}{%
  \begin{columns}
    \begin{column}{\paperwidth}
    }{%
    \end{column}
  \end{columns}
}

% a stronger vertical fill (beats beamer's builtin vfills cf http://tex.stackexchange.com/a/268935/1769)
\newcommand{\vfilll}{\vspace{\stretch{100}}}% maybe also \par and/or \leavevmode ??

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Presenter's notes

\defbeamertemplate{note page}{plain2}{
\setlength{\leftmargini}{-1ex}%
\setlength{\leftmarginii}{1ex}%
\setlength{\leftmarginiii}{2ex}%
\insertvrule{2em}{white!90!black}%
\vskip-1.75em%
{\large \insertframetitle \hfill \insertframenumber}%
\vskip 0.25em
\hrule
\vspace*{\fill}
\nointerlineskip
% \begin{minipage}{\textwidth}
\renewcommand\emph\textbf
\insertnote
% \end{minipage}
\vspace*{\fill}
}
% hint: to cram even more into note pages, modify \itemsep inside \itemize

\setbeamertemplate{note page}[plain2]

\renewcommand\thefootnote{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliographic references
\usepackage[
backend=bibtex,
maxnames=4,
minnames=2,
maxbibnames=10,
bibencoding=inputenc,
style=authoryear-comp,
citestyle=authoryear-comp,
sorting=anyt, % Sort by alphabetic label, name, year, title
doi=false,
isbn=false,
url=false,
uniquename=init,
]{biblatex}
\addbibresource{tdk.bib}
% \addbibresource{illustrations.bib}
% \addbibresource{others.bib}
% or: plain,unsrt,alpha,abbrv,acm,apalike,...

\renewcommand*{\bibfont}{\scriptsize}
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]

\makeatletter

\newrobustcmd*{\parentexttrack}[1]{%
  \begingroup
  \blx@blxinit
  \blx@setsfcodes
  \blx@bibopenparen#1\blx@bibcloseparen
  \endgroup}

\AtEveryCite{%
  \let\parentext=\parentexttrack%
  \let\bibopenparen=\bibopenbracket%
  \let\bibcloseparen=\bibclosebracket}

\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Misc

\usepackage[absolute,overlay]{textpos}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\tri}{\ensuremath{\blacktriangleright}\xspace}
\newcommand{\vartri}{{\usebeamercolor[fg]{itemize item}\tri}\xspace}

\usepackage{tcolorbox}

% highlighting zith minted : in order to make it work you need pigmentyze and
% to run latex with the option "--shell-escape"
% \usepackage{minted}

\newcommand{\dycton}[0]{\textbf{\textsc{{\fontfamily{pag}\selectfont Dycton }}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Progress Meeting}
\subtitle{\dycton \\ \textit{DYnamiC non-volaTile memOry maNagement for embedded systems}}

\author{Tristan Delizy}

\date{\today}

\titlegraphic{
  \bigskip
  \bigskip
  \hfill
  \includegraphics[height=.07\paperheight]{figures/logo-citi.png}
  \hfill
  \includegraphics[height=.07\paperheight]{figures/logo-insa.png}
  \hfill
  \includegraphics[height=.07\paperheight]{figures/logo-inria.png}
  \hfill
  \includegraphics[height=.07\paperheight]{figures/logo-region.png}
  \hfill
  \hfill}

%==============================================================================%
\begin{document}
%==============================================================================%
\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

% Ordre du jour :

%==============================================================================%
\section{Introduction}
% \begin{frame}
%   \tableofcontents
% \end{frame}
%==============================================================================%


\begin{frame}
  \frametitle{"To do" de la dernière fois}
  \begin{itemize}
    \item expliquer le gap observable sur le graph boites \rlap{d'allocations}
    \item stratégie profil de longueur dynamique :
    \begin{itemize}
	    \item trouver "la bonne valeur" pour l'init
	    \item optimiser le temps de calcul de la longueur dynamique
	\end{itemize}
    \item Remarques sur le plan détaillé:
    \begin{itemize}
    	\item mettre un budget de pages
    	\item réorganiser les contributions : 
    	\begin{itemize}
    		\item prerequis technique
    		\item étude expérimentale du comportement des applications
    		\item ilp, baseline
    		\item frequence d'accès par octet
    		\item ...
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}


%==============================================================================%
\section{Bug visuel : tas non rempli ?}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}
%==============================================================================%
\begin{frame}
  \frametitle{Observation du bug visuel - H263, arch 4 (10\% fast)}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[T]
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering 
    \includegraphics[trim=350 0 750 0,clip,width=1\textwidth]{figures/h263_arch4_ilp_85_heap_usage.png}\\
    ilp on 85\% heap size

  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=350 0 750 0,clip,width=1\textwidth]{figures/h263_arch4_density_85_heap_usage.png}\\
    density on 85\% heap size
  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=350 0 750 0,clip,width=1\textwidth]{figures/h263_arch4_ilp_85_heap_usage.png}\\
    dynamic profile length\\
    (spoilers : with bugs)
  \end{column}
  \end{columns}
  }
  \begin{itemize}
  	\item[$\rightarrow$] 
  \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------%
\begin{frame}
  \frametitle{Lien avec les performances - H263, arch 4 (10\% fast)}
    \centering
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=.95\textwidth]{figures/h263_arch4_profile_length_influence_v3.pdf}\\
    h263 arch 4 static profile length exploration
  \begin{itemize}
  	\item[$\rightarrow$] les stratégies upper bound et ilp ont environ les mêmes résultats
  \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------%
\begin{frame}
  \frametitle{Explication, Fix ?}
  \vspace{-.02\paperheight}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[T]
  \begin{column}{.5\paperwidth}
    \centering 
    \includegraphics[trim=350 160 750 350,clip,width=.66\textwidth]{figures/ecdsa_arch4_ilp_50_heap_usage.png}\\
    ilp on 50\% heap size

  \end{column}
  \begin{column}{.5\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=85 30 185 85,clip,width=.66\textwidth]{figures/ecdsa_arch4_ilp_85_heap_usage.png}\\
    density on 85\% heap size
  \end{column}
  \end{columns}
  }
  \begin{itemize}
  	\item Example ecdsa A4 : tas mieux rempli
  	\item Mais moins bonnes performances
  	\item donc c'est pas un bug mais c'est déconcertant :
  	\item pas une priorité mais ça éviterait la confusion
  	\item[$\rightarrow$] Fix : compenser plus finement la fragmentation
  \end{itemize}
\end{frame}

%==============================================================================%
\section{Strategie profil de longueur dynamique}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}
%==============================================================================%
\begin{frame}
  \frametitle{Rappels}
  Idée :
  \begin{itemize}
  	\item utiliser l'information de site d'allocation
  	\item longueur dynamique : ajouter un comportement dynamique pour preserver le tas rapide
  \end{itemize}
  \bigskip
  Différentier les explorations de longueur statique et dynamique: 
  \begin{itemize}
  	\item[$\rightarrow$] cercles violets : exploration de l'init de la longueur \rlap{dynamique}
  	\item[$\rightarrow$] triangles noirs : exploration longueur de profil statique
  \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------%
\begin{frame}
  \frametitle{Longueur de profil dynamique : bug}
  \vspace{-.02\paperheight}
  \begin{itemize}
  	\item Bug : prise en compte d'objets alloués dans le tas lent dans le calcul du remplissage du tas rapide
  	\item[$\rightarrow$] Donc comportement de la stratégie incorrect
  	\item Exemple : json sur A5 (5\% fast)
  \end{itemize}
  \vspace{-.02\paperheight}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[T]
  \begin{column}{.5\paperwidth}
    \centering 
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/json_parser_arch5_init_explo_before_bugfix.pdf}\\
    avant bugfix

  \end{column}
  \begin{column}{.5\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/json_parser_arch5_init_explo_post_bugfix.pdf}\\
    après bugfix
  \end{column}
  \end{columns}
  }
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------%
\begin{frame}
  \frametitle{Conséquences - exemple h263 A4 (10\% fast)}
  \vspace{-.08\paperheight}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[T]
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering 
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/h263_arch4_init_explo_before_bugfix.pdf}\\
    dynamique avant bugfix

  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/h263_arch4_init_explo_post_bugfix.pdf}\\
    dynamique après bugfix

  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/h263_arch4_profile_length_influence.pdf}\\
    statique

  \end{column}
  \end{columns}
  }
  \bigskip
  \begin{itemize}
  	\item on colle tellement mieux aux perfs de l'approche statique que c'est les mêmes courbes
  	\item[$\rightarrow$] du coup ça ne marche pas :/
  \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------%
\begin{frame}
  \frametitle{Qu'est-ce qu'il faisait bien, le bug ?}
  \vspace{-.02\paperheight}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[T]
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering 
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/jpg2000_arch4_init_explo_before_bugfix.pdf}\\
    dynamique avant bugfix

  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/jpg2000_arch4_init_explo_post_bugfix.pdf}\\
    dynamique après bugfix

  \end{column}
  \begin{column}{.33\paperwidth}
    \centering
    \includegraphics[trim=0 0 0 0,clip,width=\textwidth]{figures/jpg2000_arch4_profile_length_influence.pdf}\\
    statique

  \end{column}
  \end{columns}
  }
  \begin{itemize}
  	\item dans certains cas meilleur que le profil statique
  	\item remplissait artificiellement plus rapidement le tas rapide
  	\item[$\rightarrow$] donc aller vers plus de préservation du tas
  \end{itemize}
  idées:
  \begin{itemize}
  	\item commencer par une "pente" plus forte
  	\item travailler sur la métrique de classement
  	\item exclure un maximum de sites plus que d'en inclure un max
  \end{itemize}
\end{frame}

%==============================================================================%
\section{Plan - Disscussion}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}
%==============================================================================%


%==============================================================================%
\end{document}
%==============================================================================%